弱水三千係夕爺填過最好既詞

不服來辯

林夕佢自己都話寫得太深，可以淺白啲

士多啤梨蘋果橙夠淺未

弱水三千固然係神作

不過天生地夢入面我鍾意癲倒夢想多d
雕琢瑰麗，寓意深遠
寫溫柔香，乾隆御制紫砂，青花瓷，花雕美酒
就係最終要帶出”渴望與所想的不一樣"

綿綿同人來人往第一第二

幾時講 有無得睇返

每當我愛到跌入漩渦

拈花賞餘暉 又害怕指間春泥污穢

你老母個閪係連登仔屌過最臭既閪

不服來辯

不來也不去

林夕拿着Juno新歌詞《弱水三千》，邊看邊說：「不應該這樣寫！」不滿這句又不滿那句，原來作品越看越不滿，創作人才會有進步，自吹自擂已經過時。

記：Juno新歌也有佛語？如：「山水非山水，凍了變雪堆。山水本山水，遇熱若霧水。」四句？

林：哈哈哈！現在回看，不應該寫得如此抽象了！

記：每次看回作品也不滿？

林：當然，每次看總有缺點，若永遠覺得作品出色，作者已出現問題，因為已沒有創作力，正在退步。創作是越看越不滿，只覺前作出色，下一個作品，一定遜色。

訪問條片好似揾唔翻

約定

其實首歌講咩

相戀很難
不來也不去
失憶蝴蝶

櫻吹雪 又如何？

循環既水，唔同形態孕育萬物 玩弄萬物

彳亍 又如何

首曲唔係好鍾意，哂左d 詞

俗世的愛侶誰可永相戀
談情遊戲我早厭倦
若果這剎那時空
隨著我的書本扭轉
那痛快故事必定賞素願

* 小玉典珠釵 鉛華求長埋
祝君把新歡 乘龍投豪門
我要是變心 有誰為我盡情罵
小玉休相迫 檀郎無忘情
三載失釵風 瑤台求重逢
我叫天搶地誰過問
實際景況已無可再更改
雷同情節永不似期待 自古書

說梁祝 寧願化蝶飛出苦痛
我也要化碟躲入傳說內

# 庵中孤清清 長平難逃情
江山悲災損 流離仍重圓
我偶然與她見面 亦覺甚疲倦
花燭映規 難為郎情長
交杯飲砒霜 泉台諧盟約
我散心解悶誰作伴

@ 重合劍釵修補破鏡
只有寄情戲曲與文字 盟誓永守
地老天荒以身盼待
早已變成絕世傳奇事